\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{Madrid}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\author{Julio Vázquez Alvarez}
\title{Curso de control de versiones con Git}
%\setbeamercovered{transparent} 
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
%\logo{} 
%\institute{} 
\date{\today} 
%\subject{} 
\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{¿Qué es un control de versiones?}

\section{¿Qué es Git?}
\begin{frame}{¿Qué es Git?}
Git es un software de control de versiones diseñado por Linus Torvalds, pensando en la eficiencia, la confiabilidad y compatibilidad del mantenimiento de versiones de aplicaciones cuando estás tienen un gran número de archivos de código fuente.
\vfill	
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=.25]{images/GitLogo}
\caption{Logo de Git}
\end{figure}
\end{frame}

\section{Diseño}
\begin{frame}{Diseño}
Git fue basado en BitKeeper y en Monotone, originalmente fue diseñado como un motor de sistema de control de versiones de bajo nivel sobre el cual otros podrían codificar interfaces frontales, tales como Cogito o StGIT. Desde ese momento hasta ahora el núcle del proyecto de Git se volvió un sistema de control de versiones completo utilizable de manera directa.
\begin{figure}[h!]
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.20\linewidth}
\includegraphics[width=\linewidth]{images/BitkeeperLogo}
\caption{Logo de BitKeeper}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[b]{0.20\linewidth}
\includegraphics[width=\linewidth]{images/MonotoneLogo}
\caption{Logo de Monotone}
\end{subfigure}
\caption{Diseños en los que se baso Git}
\end{figure}
\end{frame}
\section{Creadores}
\begin{frame}{Creadores}
Los creadores de Git buscaban un sistema distribuido que pudiera usar de forma similar a lo que hacía BitKeeper, pero ningún sistema bajo software libre cumplía con los requerimientos y en particular con el desempeño. El diseño de Git mantiene una enorme cantidad de código distribuido y gestionado por mucha gente, que incide en numerosos detalles de rendimiento y de la necesidad de rápidez en una priemra implementación.
\begin{figure}[h!]
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.30\linewidth}
\includegraphics[width=\linewidth]{images/Linus}
\caption{Linus Torvals}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[b]{0.25\linewidth}
\includegraphics[width=\linewidth]{images/Junio}
\caption{Junio C. Hamano}
\end{subfigure}
\caption{Creadores de Git}
\end{figure}
\end{frame}
\section{Ventajas}
\begin{frame}{Ventajas}
Las características más relevantes que contiene Git son:
\begin{itemize}
\item Fuerte apoyo al desarrollo no lineal.
\item Rápidez en la gestión de ramas y mezclado de diferentes versiones. 
\item Herramientas especificas para navegar y visualizar un historial de desarrollo no lineal.
\item Gestión distribuida.
\item Git otorga una copia local del historial de desarrollo entero y los cambios que se propongan entre los repositorios locales.
\item Los cambios se importan como ramas adicionales y pueden ser fusionados en la misma manera que se hace con la rama local.
\item Los almacenes de información pueden publicarse por HTTP, FTP, rsync o protocolos nativos a traves de TCP/IP simple o un cifrado SSH (el más recomendable).
\item Gestión eficiente de proyectos grandes, dada la rápidez de gestión de diferencias entre archivos.
\item Compatibilidad con GitHub y Microsoft Visual Studio Code.
\end{itemize}
\end{frame}

\section{¿Qué es un hosting de Git?}
\begin{frame}{¿Qué es un hosting de Git?}
Todo lo anterior suena bastante bien, pero necesitamos un servicio en dónde poder tener esta información almacenada, de esta forma poder acceder a ella siempre incluso si perdemos el ordenador o compartir nuestro proyecto con algún compañero de trabajo.
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.20]{images/GithubVisual}
\caption{Interfaz virtual de GitHub.}
\end{figure}
\end{frame}

\section{¿Qué es GitHub?}
\begin{frame}{¿Qué es GitHub?}
De esta forma nace Github. Un portal creado para alojar el código de las aplicaciones de cualquier desarrollador y que fue comprada por Microsoft en Junio del 2018. 
La plataforma fue creada para que los desarrolladores suban el código de sus aplicaciones y herramientas y que como usuario no sólo podamos descargarlas sino también entrar en el código, leerlo o incluso colaborar en su desarrollo.
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.30]{images/GithubLogo}
\caption{Logo de GitHub.}
\end{figure}
\end{frame}
\section{¿Que es GitLab?}
\begin{frame}{¿Qué es GitLab?}
Al igual que GitHub, GitLab es un servicio web de control de versiones y desarrollo colaborativo basado en Git. Fue escrito en Ruby y posteriormente reescrito en algunas partes en Go. Su arquitectura actual incluye Go, Ruby on Rails y Vue.js.\\
Pero entonces por qué preferir GitLab a GitHub. Una de las ventajas de GitLab es que esta licenciado por código abierto y nos permite soluciones integradas que cubren el ciclo de vida del desarrollo de software, y luego a todo el ciclo de vida de DevOps.\\
Además de que no necesitamos tener una cuenta \textit{premium} para obtener los beneficios de repositos privados lo cuál sí sucede con GitHub.
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.12]{images/GitLabLogo}
\caption{Logo de GitLab.}
\end{figure}
\end{frame}
\section{¿Qué aprenderemos?}
\begin{frame}{¿Qué aprenderemos?}
\centering
Ahora sí, ¿qué aprenderemos?
\end{frame}
\begin{frame}{Temario}
\begin{itemize}
\item ¿Qué es Git?
\item Cómo instalar Git en Windows, Linux y macOS.
\item Crear un primer commit.
\item ¿Qué es el working directory?
\item ¿Cómo deshago un commit?
\item ¿Cómo revierto un commit?
\item Introducción a las ramas (branches)
\item Cómo crear, modificar y eliminar ramas.
\item Commits bajo el workflow feature branch.
\item ¿Cómo hacer un merge?
\item ¿Cómo resolver un conflicto en el merge?
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Temario}
\begin{itemize}
\item ¿Cómo construir un alias?
\item ¿Cómo resolver conflictos en Git?
\item ¿Cómo usar los tags?
\item ¿Qué son los tags anotados?
\item Stash: ¿Cómo sconder cambios en Git?
\item Introducción a remotos.
\item ¿Cómo hacer un push?
\item ¿Cómo clonar y hacer un pull?
\item Fetch y pull rebase.
\item ¿Cómo hacer un rebase?
\item Rebase interactivo: reescribir el historial de Git.
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}
\begin{center}
Gracias
\end{center}
\end{frame}
\end{document}